{
    "title": "孟子五4",
    "range_remark": "(P.724-746)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "抱關「擊柝」。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 擊樂器者",
                "2) 守城門者",
                "3) 敲更守夜者  725"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "孔子嘗為委吏矣，曰『』當而已矣。何者為是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 數字",
                "2) 會計",
                "3) 行事   724"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "位卑而言高，「」也，何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 罪",
                "2) 恥",
                "3)道    724"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「抱關」擊柝。下列何者為是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)守關口者",
                "2) 守城門者",
                "3) 敲更守夜者   725"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "嘗為「乘田」矣。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)看管田地的小官",
                "2) 看管苑園的小官",
                "3)以上皆非  725"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "君之於「氓」也，固周之。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)流氓",
                "2)惡人",
                "3)人民    728"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「亟」問，亟餽鼎肉。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)屢次",
                "2)期望",
                "3)企盼  729"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「摽」使者出諸大門之外，何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)揮",
                "2) 麾",
                "3) 以上皆是  729"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "今而後知君之犬馬畜「伋」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 子路",
                "2)子思",
                "3)子貢  729"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "自是『臺』無餽也。以下何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)主使令之官",
                "2)主使令之僕",
                "3)以上皆非   729"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「庖」人，發音為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄆㄠ",
                "2)ㄆㄠˊ",
                "3)ㄆㄠˇ    729"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "使己「僕僕」爾亟拜也。是指?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)匆忙貌",
                "2)清淨貌",
                "3)煩猥貌  729"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "誰送東西給子思惹他不高興？ →指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)魯哀公",
                "2)魯穆公",
                "3)魯繆公  730"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "無功不受祿是「」的志節。→指:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)智者",
                "2)仁者",
                "3)勇者   732"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "在國曰市井之臣，在野曰草莽之臣，皆謂「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 庶人",
                "2) 善人",
                "3) 仁人   730"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "A)周道如砥 B)君子所履C)小人所視 D)其直如矢。下列順序何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)ABDC",
                "3)ADBC  734"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "庶人不傳「質」為臣。以下通何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 贅",
                "2)贄",
                "3)贊    735"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "敢問招虞人何以？曰：以「皮冠。」下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)田獵之冠",
                "2)上朝之冠",
                "3)出遊之冠 735"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "士以「旂」。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ˊ",
                "2)ㄑ一 ˇ",
                "3) ㄑ一ˋ  735"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "頌其詩，讀其書，不知其人，可乎？是以論其世也。是「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)善士",
                "2)尚友",
                "3)上進  740"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "君有大過則諫，反覆之而不聽，則「」。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)易位",
                "2)去",
                "3)下    742"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「大過」是指哪一種過錯。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)足以害人者",
                "2)足以失財者",
                "3)足以亡國者  743"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "王勿「異」也。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)變異",
                "2)見怪",
                "3)奇特   743"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "臣不敢不以『正對』何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 以正義相告",
                "2)以正直相告",
                "3)以正面相告    743"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "王「色定」。以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)臉色稍微平定",
                "2)臉色發白還未平定",
                "3)以上皆非  743"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "對君王的權力氾濫而言，「」是第一道防線，「」是第二道防線 順序→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)貴戚之卿、異姓之卿",
                "2)異姓之卿、貴戚之卿",
                "3)以上皆非  745"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子說：王既有心問我，我不敢不以「」回答。以下何者正確。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)實情",
                "2)恩情",
                "3)真誠  746"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」一向主張民主，故曰：民為貴，社稷次之，君為輕。→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)老子  746"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "二女女焉，百官 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 故曰：王公之尊賢者也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "牛羊倉廩備以養舜於畎畝之中後舉而加諸上位"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "猶欲其入 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  出入是門也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "而閉之門也夫義路也禮門也惟君子能由是路"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "則子君也；我臣也。╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "何敢與君友也以德則子事我者也奚可以與我友"
        }
    ]
}